【樂視不行了】海關：違反《商品說明條例》 最高罰50萬監禁5年

本報就樂視未能播放星期日足總盃一事向海關查詢，樂視是否違反《商品說明條例》(《條例》)。海關回覆指，違反《條例》屬嚴重罪行，一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁5年。市民若發現懷疑違反《商品說明條例》的活動，可致電海關24小時熱線2545 6182舉報。海關對接獲的舉報，都會作出了解和跟進。

海關提到，根據《商品說明條例》第7A條列明商戶如將虛假商品說明應用於向消費者提供或要約向消費者提供的服務；或向消費者提供或要約向消費者提供已應用虛假商品說明的服務，即屬犯罪。

《條例》13I條規管「不當地接受付款」的不良營商手法。「不當地接受付款」是指，商戶在接受付款時如無意圖供應有關產品，或意圖供應其他有重大差異的產品，或沒有合理理由相信他將能在協定的時間或合理的時間內，供應有關產品，便不得就有關產品接受付款。

海關在處理懷疑涉及違反《條例》的個案時，需要考慮個別事件的實際情況及相關因素，才能判斷該個案是否有抵觸《條例》。因每一宗案件的情況皆有其獨特性，不能一概而論。執法機關執法時亦會充分考慮有關人士是否有免責理由，包括《條例》第26、26AA及26B條的免責辯護理由。